{"foods": [{"name": "F\u0131r\u0131nda Soslu Karnabahar", "fixMat": ["sal\u00e7a", "s\u00fct", "un", "sar\u0131msak", "s\u0131v\u0131 ya\u011f"], "otherMat": [], "photo": "https://i.nefisyemektarifleri.com/2022/10/26/firinda-pratik-soslu-karnabahar-favoriniz-olacak.jpg", "receive": {"top": "Karnabahar (karn\u0131bahar)ge\u00e7mi\u015fte yabani lahana atalar\u0131n\u0131n izlerini ta\u015f\u0131makta, Do\u011fu Akdeniz K\u0131tas\u0131na , Asya dan geldi\u011fi san\u0131lmaktad\u0131r. Karnabahar bir\u00e7ok d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcmden ge\u00e7ti ve Akdeniz B\u00f6lgesinde en az M.\u00d6. 600 y\u0131l\u0131ndan sonra T\u00fcrkiye'de ve \u0130talya'da \u00fcretilmeye ba\u015fland\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fclmektedir.", "materials": ["700 gram karnabahar", "1 adet k\u0131rm\u0131z\u0131 biber", "Sosu i\u00e7in:", "3 su barda\u011f\u0131 s\u00fct", "2.5 yemek ka\u015f\u0131\u011f\u0131 un", "1 yemek ka\u015f\u0131\u011f\u0131 sal\u00e7a", "1 \u00e7ay ka\u015f\u0131\u011f\u0131 karabiber", "1 /2 \u00e7ay ka\u015f\u0131\u011f\u0131 kimyon (yar\u0131m \u00e7ay ka\u015f\u0131\u011f\u0131)", "1/2 (yar\u0131m) \u00e7ay ka\u015f\u0131\u011f\u0131 zerde\u00e7al (yar\u0131m \u00e7ay ka\u015f\u0131\u011f\u0131)", "3 di\u015f sar\u0131msak", "Yar\u0131m \u00e7ay barda\u011f\u0131ndan 1 parmak eksik s\u0131v\u0131 ya\u011f", "1 \u00e7ay ka\u015f\u0131 tuz (sal\u00e7an\u0131n tuz oran\u0131na g\u00f6re )", "1 tatl\u0131 ka\u015f\u0131\u011f\u0131 tatl\u0131 toz k\u0131rm\u0131z\u0131 biber"], "steps": ["Karnabaharlar\u0131 y\u0131kayal\u0131m \u00e7i\u00e7eklerini ayr\u0131\u015ft\u0131ral\u0131m. Uygun bir tepsiye alal\u0131m sosunu haz\u0131rlayal\u0131m. Un, sal\u00e7a, sar\u0131msak, s\u0131v\u0131 ya\u011f baharatlar\u0131 ilave edelim s\u00fct\u00fcn\u00fc azar azar ilave ederek \u00e7\u0131rpal\u0131m.", "Sosun yar\u0131s\u0131n\u0131 karnabaharlar\u0131n \u00fczerine d\u00f6kelim hepsini harmanlayal\u0131m. Kalan yar\u0131s\u0131n\u0131 \u00fczerlerini e\u015fit gezdirelim.", "\u00dczerine bir adet ince do\u011franm\u0131\u015f biberleride ekleyip kar\u0131\u015ft\u0131ral\u0131m. \u00dczerini ya\u011fl\u0131 ka\u011f\u0131d\u0131 \u0131slat\u0131p kapatal\u0131m.", "180 derece f\u0131r\u0131nda pi\u015fmeye b\u0131rakal\u0131m. Afiyetle."]}, "notes": ["Baharat k\u0131sm\u0131 esnektir sevmedi\u011finiz baharatlar\u0131 \u00e7\u0131kart\u0131p damak tad\u0131n\u0131za uygun baharatlarla tatland\u0131rabilirsiniz.", "Haz\u0131rlamas\u0131 15, pi\u015firmesi 40 dakikad\u0131r.", "Bu tarif 4-6 ki\u015filiktir."]}]}
